---
description: "Reconcile"
title: "NERVE"
---

<!-- @format -->

import { faUpRightFromSquare } from "@fortawesome/free-solid-svg-icons";

<div className="function-button-row">
  <functionbutton buttonName="Reconcile"></functionbutton>
</div>

NERVE exécute %%Reconnaissance d'entité nommée (NER)|named-entity-recognition%%, permettant aux nouveaux utilisateurs de %%Données ouvertes liées (LOD)|linked-open-data%% pour trouver et %%concilier|reconciliation%% %%entités|entity%% dans un document. NERVE suggère un %%Uniform Resource Identifiers (URI)|uniform-resource-identifier%% pour les entités, afin que les utilisateurs puissent réconcilier les données avec un %%authority|authority-record%% afin de le transformer en LOD.

<div className="banner">
  <img src="/img/documentation/nerve-overview-logo-(c-owner).jpg" alt="" />
</div>

<div className="primary-button-row">
  <primarybutton
    link="https://gitlab.com/calincs/conversion/NERVE/"
    buttonName="Vers Gitlab"
    icon={faUpRightFromSquare}></primarybutton>
</div>

## NERVE et LINCS

NERVE est le frontal de [NSSI](/docs/tools/nssi), une application de gestion des workflows de traitement des données du LINCS. LINCS utilise NERVE pour extraire et réconcilier des entités à partir de documents afin de créer un LOD. Si vous êtes un utilisateur LINCS avec les autorisations appropriées, vous pouvez utiliser NERVE pour contribuer au LINCS %%triplestore|triplestore%%.

:::info

Intéressé par l'ingestion de vos données dans LINCS ? Consultez notre documentation sur les [workflows de conversion](/docs/create-data/publish-data/publishing-workflows) pour plus d'informations.

:::

## Conditions préalables

Utilisateurs de NERVE :

- N'ont pas besoin de venir avec leur propre ensemble de données
- NERVE s'ouvre sur un exemple préchargé. Les utilisateurs doivent télécharger leur propre texte s'ils souhaitent effectuer le NER sur leur propre travail.
- Besoin de créer un compte [GitLab](https://gitlab.com/) ou [GitHub](https://github.com/)
- Ne nécessite pas de formation technique

NERVE prend en charge les entrées et sorties suivantes :

- **Entrée :** XML
- **Sortie :** À déterminer
